\section{Graustufen}
\label{sec:grayscale}
\writtenby{\dcauthornameewie}%
Im Allgemeinen liegen Bilddaten in Farbe vor.
Sind für die Analyse jedoch Bildstrukturen entscheidend, welche sich durch Helligkeitunterschiede ergeben, so ist es nötig diese Helligkeitsinformation aus den Farbbildern zu extrahieren.

Zunächst ist es entscheiden, in welchem Format die Bilder vorliegen, d.h. wie die Farbinformation kodiert ist.
Die zwei gängigsten Formate sind RGB und YCbCr.
RGB kodiert Farbwerte mit 3 Komponenten die den Farbkanälen Rot~(R), Grün~(G) und Blau~(B) entsprechen.
Im Gegensatz dazu stellt YCbCr die Farbinformation mit den 3 Komponenten Helligkeit~(Y), Blau-Gelb-Chrominanz~(Cb) sowie Rot-Grün-Chrominanz~(Cr).
YCbCr findet Anwendung in JPEG/JFIF~\cite{jfif} zur Farbkodierung.

Liegen die Bilddaten in YCbCr vor, da z.B. mit Videos in MPEG gearbeitet wird, bietet es sich an die kodierte Helligkeit~$Y$ direkt zu verwenden, da diese sich an der Helligkeitswahrnehmung des menschlichen Auges orientiert.

Liegt jedoch RGB vor, so muss die Helligkeit explizit ermittelt werden.
Zum einen kann $Y$ nach folgender Formel~\cite[2.5.1]{itu/rec/601} berechnet werden.
\begin{equation}
  Y = K_R R + (1 - K_R - K_B) G + K_B B
\end{equation}
Die Faktoren $K_R$ und $K_B$ sind in den beiden Standards ITU-R BT.601 (SDTV) und ITU-R BT.709 (HDTV) definiert.
%
\begin{itemize}
\item ITU-R BT.601: $K_R=0.299,~K_B=0.114$ \cite[2.5.1]{itu/rec/601}
\item ITU-R BT.709: $K_R=0.2126,~K_B=0.0722$ \cite[4]{itu/rec/709}
\end{itemize}
%
Soll die Konvertierung aber möglichst schnell erfolgen wird auch auf eine einfachere Variante zurückgegriffen\footnote{\href{https://code.google.com/p/zxing/source/browse/trunk/core/src/com/google/zxing/RGBLuminanceSource.java?spec=svn2633&r=2394\#57}{RGBLuminanceSource.java r2394 L57 (code.google.com/p/zxing)}}, welche die Komponente~$G$, im Vergleich zu $R$ und $B$, doppelt gewichtet.
Diese Gewichtung erfolgt auch in allen Digitalkameras deren CCD-Sensor als \textsc{Bayer}-Matrix aufgebaut ist.
\begin{equation}
  Y = \frac{1}{4} R + \frac{1}{2} G + \frac{1}{4}B
\end{equation}
Liegen die Werte $R$, $G$ und $B$ als positive ganze Zahlen vor, kann die Formel durch 3 Additionen sowie 1 Rechtsshift im Binärsystem umgesetzt werden, da die Faktoren allesamt 2er-Potenzen sind.
Siehe Anhang \ref{annex:proof-division} für einen Beweis.
\begin{equation}
  Y = (R + G + G + B) >\!\!> 2
\end{equation}

