\section{Strichcode Bibliotheken}
\writtenby{\dcauthornameriren}%
Im Internet existieren viele verschiedene Bibliotheken zur Generierung und Dekodie\-rung von Strichcodes aller Arten. Deshalb werden hier einige davon aufgeführt und es wird darauf eingegangen, warum ZXing genutzt wird.


\subsection*{Open-Source Strichcode Generatoren}
Um die Strichcodeerkenner testen zu können, ist es nötig einige Strichcodes zu erstellen, um den Funktionsumfang zu überprüfen. Dazu wurden einige Strichcode Generatoren ausgewählt und diese werden hier, für mögliche weitere Tests, kurz vorgestellt.

\paragraph*{Der Barcode Writer}
Der Barcode Writer ist in PostScript geschrieben und kann alle Codeformate erstellen. Er untersteht dabei der MIT/X-Consortium License und kann hier gefunden werden:\\ \url{https://code.google.com/p/postscriptbarcode}

\paragraph*{Barcode4J}
Barcode4J ist in Java geschrieben und kann auch sehr viele Strichcodes generieren, wenn auch nicht so viele wie der Barcode Writer. Barcode4J untersteht dabei der Apache Licence v2.0 und genaueres erfährt man hier:\\
\url{http://barcode4j.sourceforge.net/index.html}

\paragraph*{www.terryburton.co.uk}
Unter \url{http://www.terryburton.co.uk/barcodewriter/generator} kann man online jegliche Art von Strichcode generieren und in verschiedenen Dateiformaten (jpg, png, eps) herunterladen, wodurch man die Installation, oder sogar Kompilierung, eines extra Programmes umgehen kann.



\subsection*{Open-source Barcode Scanner}
Für die Erkennung von Strichcodes gibt es einige gute Open-Source Bibliotheken, wobei hier nur die vom genannten Funktionsumfang größten kurz untersucht werden.

\paragraph*{ZXing}
\label{par:zxing}
Die Bibliothek ZXing ("`Zebra Crossing"') besitzt einen riesigen Funktionsumfang, unter den durch sie unterstützten Codes sind z.B. UPC-A/UPC-E, EAN-8/EAN-13, Code 39, Code 128, ITF, Codabar, RSS-14 (alle Varianten), QR Code und Data Matrix. Zusätzlich können diese Strichcodes auch mit ZXing generiert werden. Weiter Pluspunkte sind, dass ZXing in Java geschrieben ist und unter der 'Apache License v2.0' zur Verfügung gestellt wird. Dadurch lässt sie sich nahtlos in die Software der Professur Medieninformatik integrieren. Ihr Quell\-code kann hier gefunden werden:\\
\url{http://code.google.com/p/zxing}

\paragraph*{ZBar}
ZBar erkennt auch einen großen Anteil an Strichcodes und ist betriebssystem\-unabhängig in C geschrieben, wobei es sogar Schnittstellen zu C++, Perl und Python besitzt. Einige der erkannten Codes sind z.B. EAN-13/UPC-A, UPC-E, EAN-8, Code 128, Code 39, Interleaved 2 of 5 and QR Code. ZBar steht unter der LGPL 2.1 und mehr Informationen findet man unter:\\
\url{http://zbar.sourceforge.net}.

\paragraph*{BarBara Barcode Library}
BarBara ist ein Strichcodescanner in VB6, VB.NET und PHP5, der ebenso sehr viele Strichcodes unterstützt, wie z.B. Code39, UPC, MSI, 2of5 und Codeabar. Diese Bibliothek ist dabei unter der LGPL verfügbar und weitere Informationen kann man hier finden:\\
\url{http://sourceforge.net/projects/barbara}

\paragraph*{Bewertung}
Die Bibliotheken wurden empirisch getestet und erfüllten alle funktionalen Anforderungen, wodurch die Integration in das Auswertungsprogramm und die Nutzung nach Lizenz die wichtigsten Auswahlkriterien werden. Da ZXing in Java geschrieben ist und unter der Apache License v2.0 verfügbar ist, wurde ZXing am Ende als optimal ausgewählt.
